%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh01\_MaganhangzoMassalhangzo}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Console Application} - MaganhangzoMassalhangzo} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely egy tetszőleges szöveg elemzésére alkalmas.} A program lényege, hogy egy felhasználó által megadott szövegben megszámolja a szóközök, írásjelek, magyar magánhangzók és mássalhangzók számát.} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Console Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 \textit{(5)} & Hozza létre a \texttt{string SzovegBeolvas()} metódust, mely egy szöveget olvas be a konzolról. A szövegben csak szóközök, írásjelek, illetve betűk szerepelhetnek. A metódus addig ismételje a beolvasást, amíg megfelelő bemenetet nem kap.  \\
		\hline
		3 \textit{(5)} & A \texttt{bool MaganhangzoE(char karakter)} metódus kimenete igaz legyen, ha \texttt{karakter} magyar magánhangzó, egyébként hamis legyen. \\
		\hline
		4 \textit{(7)} & A szöveg kiértékeléséhez írjon \texttt{int[] Elemzes(string szoveg)} nevű metódust, melynek kimenete négy elemű tömb legyen. A kimenet 0. eleme a szóközök, 1. eleme az írásjelek, 2. eleme a magánhangzók, és 3. eleme a mássalhangzók számát tartalmazza \texttt{szoveg}-ben. Használja a \texttt{MaganhangzoE} metódust a magánhangzók megtalálásához. \\
		\hline
		5 \textit{(7)} & A \texttt{string Behelyettesites(string szoveg)} metódus segítségével hozzon létre olyan szöveges változót, mely az eredeti \texttt{szoveg} szóközei helyett az '\_', írásjelei helyett a '\#', magánhangzói helyett a '@', mássalhangzói helyett pedig a '*' karaktert tartalmazza. Használja a \texttt{MaganhangzoE} metódust a magánhangzók megtalálásához. \\
		\hline
		6 \textit{(6)} & A program \texttt{void Main(string[] args)} metódusában kérjen be a felhasználótól egy szöveget a \texttt{SzovegBeolvas} metódus segítségével. Az \texttt{Elemzes} metódussal számolja meg a szövegben található különböző típusú karaktereket, majd az eredményeket írja ki a konzolra is. A \texttt{Behelyettesítés} metódussal végezze el az eredeti szöveg karaktereinek helyettesítését, majd az eredményt írja ki a konzolra.  \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}